【發展豪宅】南生圍疑遭縱火，燒焦面積逾足球場！！！

2016年12月23日 星期五

南生圍疑遭縱火 燒焦面積逾足球場 發展商報警 議員憂「先破壞後發展」

圖3之1 - 民主黨立法會議員鄺俊宇昨視察南生圍林木疑遭縱火燒毁的範圍，當中鄰近南生圍廢屋一帶已變為一片焦土，並波及附近的蘆葦帶。鄺俊宇質疑事件涉及人為成分，已去信要求警方徹查。（蘇智鑫攝）

圖3之2 - 南生圍發生懷疑縱火的土地附近，亦有樹木最近遭斬掉。（蘇智鑫攝）

【明報專訊】有本港後花園之稱、被譽為「雀鳥天堂」的元朗南生圍濕地，近日被發現有大片林木疑遭縱火燒毁，更波及部分蘆葦帶，估計燒焦的面積超過一個草地足球場。受影響範圍正是發展商擬向城規會申請發展作豪宅項目的地帶。民主黨立法會議員鄺俊宇憂慮有人以「先破壞，後發展」手法，降低南生圍的生態價值，形容今次火災是「有人想殺死南生圍」。

發展商南生圍發展有限公司回覆查詢時表示，從傳媒得知南生圍懷疑遭縱火破壞，昨日派員到場視察了解，發現懷疑被縱火破壞的範圍包括私人土地及政府土地，而起火地點附近舊建築物的保安閉路電視亦遭破壞，認為起火原因有可疑，已就事件報警。

發展商：從傳媒得知 加強保安防火

發展商又稱，每年冬天均會在南生圍清除雜草，以減少火警風險，並移除已老死枯樹以保障遊人安全。由於聖誕新年假期南生圍的遊人數量較平日多，加上入冬天氣乾燥，公司擔心土地再次被破壞，會對遊人及附近居民構成安全問題，故將加強保安、清除雜草及防火措施。

今次火警涉及的南生圍擬申請興建作豪宅的範圍，是繼2010年後第二次發生大火。城規會正覆核有關申請，公眾諮詢期將於本月30日屆滿。

鄺俊宇昨帶同傳媒到火災現場。他指發生懷疑縱火的土地是丈量約份第123約地段第1520號餘段（DD123 1520RP），屬私人地皮，鄰近南生圍拍攝勝地「婚紗橋」及「生命樹」。現場所見，南生圍廢屋一帶大批林木已燒毀，一片焦土，並波及附近蘆葦帶，估計燒焦面積超過一個足球場；現場附近亦發現有樹木最近被斬。

長春社：非自然山火 蘆葦可回復

他稱，本月21日收到市民消息知悉今次火警，由於現場濕地範圍難自然起火，加上燒焦範圍卻完整地保留行人路未燒毁，疑有人於本月20日凌晨時分縱火。他稱南生圍生態價值高，今次火災不自然，加上位置屬擬發展豪宅一帶，質疑有人意圖以「先破壞，後發展」方式破壞南生圍生態價值，增加申請發展獲城規會批准的機會。他強調不能姑息，已去信警方要求全力徹查。

長春社助理公共事務經理吳希文指蘆葦帶位處濕地，肯定不會有自然山火，相信涉人為縱火。他說蘆葦屬粗生植物，若沒再發生火災，一段時間後可自然回復。

source:

擬建2500單位 諮詢月底屆滿

【明報專訊】南生圍發展項目備受社會爭議。根據土地註冊處資料，今次發生火警的範圍，業主為「南生圍建業有限公司」，是前賭王傅老榕家族及發展商恒基所持有的地皮。過往發展商多次修改南生圍的發展規劃，但因未能做到「濕地零損失」而遭城規會多次否決。目前城規會就覆核南生圍發展項目申請的公眾諮詢期，將於本月30日屆滿。

查冊資料顯示，南生圍建業有限公司的股東，包括傅老榕兒子傅厚澤及傅蔭鎈、恒基董事局副主席李家誠、執行董事馮李煥琼、林高演及黃浩明。

恒基傅老榕家族持有

南生圍發展項目最早於1992年提出，涉及南生圍及甩洲保育區，當時恒基提交規劃申請，於南生圍內興建約76.5公頃的18洞高爾夫球場及低密度住宅區，提供2550個單位，但遭城規會拒絕；發展商之後與城規會就南生圍發展項目一直打官司，並打官司至倫敦樞密院，最終於1996年樞密院裁定發展商勝訴，恢復城規會上訴委員會在1994年批准南生圍發展的決定，但發展商須符合27項附帶條件，包括要符合環保、排污及交通等要求。

計劃未達「濕地零損失」 多番遭拒

恒基於2010年向城規會提出恢復在南生圍發展2550個住宅單位及高爾夫球場，但遭到社會極大反對，同年底更有500名市民集體躺在南生圍草地反對發展，最終城規會否決申請；其後恒基多次修改南生圍的發展規劃，但仍未做到「濕地零損失」，多次遭城規會否決。目前恒基正向城規會申請在南生圍興建28幢樓宇及140間獨立屋，住宅樓面面積逾30萬平方米，料提供逾2521個單位，城規會暫定明年2月24日再次審議。

source:

反環保撚出句聲

變到愈黎愈大陸

等同大陸強拆

發展商仆街到

咁收樓既話咪可以.....

田生做左好耐啦

幾時既事？住嗰頭，有晚踩反去，聞到好大陣燶味，我仲奇怪唔通伐木廠火燭，陣味個範圍成條車路都聞到

燒左就係你架啦咩

仆街死啲人

幾年前先燒過一次

哇咁撚意外? 可能發展左做豪宅之後都好撚多意外架

畜牲減玄牛

早幾年燒過仲跟學校係果邊做field study
類似係研究個生態既自行修復能力
大約半年左右d花草樹木蛇蟲鼠蟻就回復原狀
基本上可以cover返晒燒左既地方
想強拆應該燒得唔夠多

屌 南生圍做乜撚野要起樓

班仆街覺得，你地想珍惜既野，而家一把火燒哂佢，乜都無，爛地一遍，你地仲有咩值得保留？

仆街

南生圍wetland 為左發展燒左佢~